「全面小康不是平均主義」 習撰文批李克強 扶貧理念現矛盾

【針鋒相對】

【本報訊】中國國務院總理李克強在上月全國「兩會」記者會上坦稱，中國有六億人月收入僅1,000元人民幣（下同，約1,048港元），引輿論熱議。昨中共中央機關刊物《求是》刊出總書記習近平署名文章〈關於全面建成小康社會補短板問題〉，為習自己倡導的「2020全面脫貧」政策方針辯解，外界解讀文章是與李唱反調，為李的「不當言論」滅火，雖不點李名，卻針對性十足。事件被認為是中南海「習李鬥」的新迹象。

習李上台七年，習已凌駕一切，李成中共史上最弱勢的總理。美聯社

習近平的文章刊於《求是》雜誌6月1日出版的2020年第11期，雜誌官網「求是網」5月31日先發表。全文約3,000字，註明該文是2019年4月22日習「在中央財經委員會第四次會議上講話的一部份」；標題為〈關於全面建成小康社會補短板問題〉。由於上周四（5月28日）李克強在兩會總理記者會上坦述中國「有六億人月收入僅1,000元」，輿論譁然，李所言被指「抹黑」習要今年「全國脫貧」的目標，故今次習的署名文章廣受外界關注。

為李「不當言論」滅火

文章稱，「全面建成小康社會」是整體目標，今年要實現GDP和城鄉居民人均收入比2010年翻一番，「並不意味所有地區、所有人屆時收入都要翻一番，更不意味不同區域、不同人群屆時都同步達到全國平均水平」；文章又指，「我國發展不平衡，城鄉、區域、人群之間存在收入差距正常，全面小康不是平均主義。對此，思想上要統一認識」；「衡量全面小康是否達到，既要看量化指標，也要考慮人民群眾的實際生活狀態，和現實獲得感。」

台灣中央社分析，《求是》所刊習文是針對李克強言論的「緊急滅火」，同時暴露了習李治國理念和策略分歧，是再度公開中南海矛盾。路透社剖釋，習文指「總體而言，中國已基本實現全面建成小康社會目標，成效比預期要好」，但也表示「今年要達到全面建成小康社會還有一些短板，必須加快補上」，習文雖是去年4月講話內容，早於李在兩會記者會所言，但《求是》此時刊出絕非無的放矢，是有很強的針對性。以習署名刊出的文章須經習本人同意。

中國國家統計局早前的數據顯示，2019年居民人均可支配收入為30,733元（約3.3萬港元），即每月2,561元（約2,777元港元）；李克強稱「6億人月均收入1,000元」，即全國43%人口月入只有全國平均值39%。此外官方公佈最新的最低工資標準，最低為安徽省，每月1,180至1,550元，若李所言屬實，代表中國近43%人口月入還不到全國最低工資標準的85%。

又鬥

其實換個講法咪脫貧

中國有六億人月收入僅1,000元人民幣
中國僅六億人月收入有1,000元人民幣

"全面"小康

6億人唔夠1000蚊

佢似火上加油多d

強仔真係慘
但習一定會保佢
要係全支面前做到內部穩定
但過兩年一定換走佢

內鬥

我有個諗法

又黎玩京劇黑白紅臉所謂"內鬥"燒時間買空間？？？？

BTW，小學真識字嗎？？？

又話共產？將有錢人同無產階級共一共佢麻

小康姐係點啊屌

咁唔通得1000蚊會係小康咩

其實六億人月均收入<1000係咪講緊勞動人口
係嘅話要計就唔止43%

中國式滅貧 一般人好難明

利： 一般人

遇著咁嘅垃圾上司 邊個都死

雖然窮，但係國家強大，所以人民心中富有
精神上唔止小康，直頭係巨富

聖上英明

扮鬥 全部都係仆街

有無可能係真?

唔似
根據過往
小熊真係好柒憎黑仔強
雖然同為一党 但核心思想 二人南轅北轍，礙於形勢先留

殺殺殺殺殺

黑仔强見過佢趙師公都知團派鬥太子有乜下場啦！！

自64後有邊隻團派唔係胡溫咁齋打工交戲呢？？

並不意味所有地區、所有人屆時收入都要翻一番，更不意味不同區域、不同人群屆時都同步達到全國平均水平」

統計學上哩句係tautology
廢話嚟

同d狗一樣自卑
小學雞睇唔起人地大學生

唔明你講乜

共產黨最後唔講平均，咁即係唔共產

咁簡單D，共狗冇好人！！！

屌 支支人心中富有可以食草食一年都得

......
我問係咪真係真鬥....
你答我入面無好人...?
唔怪得我唔明

照篇稿講，"全面"唔一定表示全部人脱貧
計平均數得啦

又要全面但係又唔係平均即係點？睇佢d八股文睇得好辛苦，唔太咩明個邏輯

唉，包子知唔知自己講咩😂😂😂將城郷差異拉到咁撚闊。農村戶籍同城市戶籍之後演變到種性咁。原來包子先係真精英主義

李克強：咁你嚟做囖

冇軍隊冇得鬥

共黨語言係咁，又要嚴肅又要活潑，總係將兩件對立嘅事放埋一齊要曬，所謂「對立統一」

又玩江習派!而家都係李習派!
戀之共產黨打!

現實獲得感 又乜嘢新TERM

老溤要答你？？？你唔係眼盲文盲嘅睇我屌過乜先囉！！

閙翻了

即係只一半人不變，另一半收入加一倍
政府就可以講人民收入加50%

老實講只要班強國人繼續住佢地無知的幸福
對他們可能仲比較好
知道左殘酷的真相仲難受
何況果D人根本唔理性 唔會聽黨的壞話

咁你唔係覆我既,就唔好quote 我啦, 你自己表達唔到意思,又亂講

中共啲經濟撚李克強、劉鶴
根本好撚正常
係班搞意識形態、搞政治嘅人痴q線

都有依個可能

太子黨 同 團派鬥爭開始了

美國要選舉，中共都要選舉

又唱京劇
好心就做真d call齊馬係北京開衡坦克啦

佢要維持世界工廠係無可能達到平衡 而家支共搵食方法就係馬克斯批判得最大力既剝削勞工剝削無產階級既勞力
資本主義唔完美但尚且都可以養活人
佢唔靠剝削呢六億人佢點可以用工業搵到咁多錢
咩脫貧基本同自己行為有基礎上既矛盾

李克強自己都睇唔過眼

留過學買過Harvard短Course就識經濟？？？

唔好咁天真啦

乜撚嘢現實獲得感

無可能扮鬥

習近平日日講滅貧成功
全面小康
要求2020年全面攻堅 滅貧戰役

呢件事同習近平個人威信有極大關係

李克強一出來講 6億人 月入<1000
對強國係好大打擊
習近平個全面脫貧 都搞唔起

砲打司令部

李克強係跟官場升職，重視spec同工業經濟，叫共青團派系，所以會實務d

習仔就係d紅二代紅三代靠祖上入政黨，重視利用國家政策起房地產益自己友，叫太子黨

兩邊係用地問題上成日會互鬥

被黨中出內射獲得感

唔應該吹奏李克強

呢條友只不過係務實少少的團派技術官僚

這是中國特色全面小康，李識條毛

又嚟毛澤東鬥周恩來

仆街都可以互鬥架姐 冇衝突既

Blah blah blah

搬弄龍門都已經司空見慣，食住花生睇你班小學雞各見演釋好過

話撚之你乜黨鬥乜黨
共產黨最叻內鬥 最叻搬龍門
我就唔撚理你
總之支那人冇一個係無辜

自支那肺炎死咁多人都過到關，已經肯定支那DNA冇得救，6億月入少過1000又何傷大雅呢？？？

習敗敗果然搞咩死咩
扶貧前海一帶一路大灣區上海自貿5G無樣搞得起

仲有大把黑鑊等緊佢

6億人 月收入1000同肺炎有撚關係

如果李克強唔講出口
根本無人知 呢件事

李克強講出口係收左習近平扶貧戰役的山

特別扶貧是習近平少數所謂政績

扮鬥唔會咁扮
你以為習近係魯魯修
李克強係朱雀

中共又想全民小康打美國
全民小康代價係台美日搬返自己個竇設supply chain

咁宜家中國潛在嘅政治危機，最有可能嘅來源都係管制階級嘅分裂......

你都係返去睇卡通算啦小學打狗！！！

過多兩年習仔都要退啦，除非佢真係永續帝制啫

小康=月收入有1,000元人民幣
搞掂

2015一個小股災就失勢其實好慘

自己友都批，黐撚線，唔係佢意思咩，賴哂李克強，衰左搵人孭鑊，佢一落台肯定比死更慘

早就改咗做永續喇

講唔過人
叫人看卡通

党八股邊有邏輯可言
又威果陣咪話領導說的是
柒果陣係低層錯誤理解領導人去卸膊

以前都起碼死谷爛谷整靚條數，做唔到就報假數
而家直情扭曲「全面」嘅定義

鬥乜吖。團派只係家奴，發下奴騷啫。

一即是全 全即是一
習大大獨裁=民主

團派其實都預左做人箭把替死鬼，只要有權時攪掂自己後路，冇所謂啦！！

中共國爆發全面動亂最後一根稻草係存在

本身兩條友都唔啱啞
唔明點解做咁耐

你求神拜佛唔好俾團派得勢，如果唔係香港畀人溶咗你都唔知

克勤年尾準備做comdom

1000蚊，一年就有12000蚊，20年都有24萬啦，點會唔小康?

無接班人
況且佢邊敢退？

所以你明點解對港政策收到咁緊

哦，唔係平均主義…

即是喺李嘉誠屋企門口有一百個乞兒，甴總會認為佢哋已經全部係億萬富豪…

china is still a developing country. us and europe should not hold back the development of China

全面小康，但有成接近一半人每月得一千蚊，咁全面係邊？
全面唔係指每人咩？
中國既語言真係藝術🤣🤣🤣

先讓貪官富起來！

總理同主席 其實邊個大啲？

習大大話一千蚊係小康就係小康

小唔小康唔可以淨係睇數字，應該睇個人幸福感

唔好講得半杯水
應該講黨仲俾水你飲

大家含過對方
有影相

習帝：拉勻黎計高左脫左貧囉屌你老母

强？

共比國家咋

點解真係無樣掂

你係人咩？？我講到咁白你都硬兜，你頂多只算隻狗乍！！！

其實佢講乜鳩

啲共式中文我完全睇唔撚明

依家啲小學生真係

自己十兆
其他人一千
平均ok

我識看你的字
你識看我的字

我係狗
你都係狗

on9仔

繼續J你大愛支加團派夢吧，不過小心米青畫人亡嗟！！！

習李上台七年，習已凌駕一切，李成中共史上最弱勢的總理。
真

紅色大字垃圾
人地講緊團派奪權 溶左香港

丁咩團派

你條友有病就唔好打咁多丁

好心你條傻西 有病看醫生啦

你邊度學Logic架？？我係U修過就攞A嘅，你呢？？？
你都係讀多幾頁書先出黎乞啦冚家鏟打狗！！

根本睇習近平同李克強講嘢都知邊個有料啦，條小學雞上台之後根本敗哂基業，增長減慢、走外資、越嚟越封建獨裁、戰狼外交、失哂香港台灣民心，呢啲垃圾係民主國家落咗台九世啦。

修過

果然攞A 的人 用字特別怪

支那檔雞棚被甴總搞到由有錢人
變成過街老鼠、隔三幾日無啦啦鳩叫既痴線佬咁
邊個會咁蠢去收拾殘局做形象工程
更何況佢有一失勢就冇命既恐懼，更加會死攬個皇位

好像晚年希特拉咁

咁講要全面小康都好易姐，求其搵撻地起樓，然後左手交右手，右手交左手，咁就幾百億GDP啦。使鬼扶貧咩？

語言藝術。
屢戰屢敗、屢敗屢戰啲朋友。

同埋乜撚野現實獲得感

全面支持李總理打柒雜帝

黑仔可能都預咗遲啲會俾人老屈食咗呢隻鑊... "國務院辦事不到位"

我又覺得唔係，做黑白面都唔需要去到總理級啦

最弱勢總理係劉少奇

其實重點係，佢認咗條數......

全面？？？
共產黨？？？
小學生真係笑死人

佢落台無人覺得係壞事

全面建設心中富有小康社會

你出黎做過野未？？任何機構，愈高級先至愈要好演技！！！

你扮紅

支那一早唔係忠實共產主義, 一直行緊修正主義條路
而家只係掛住共產黨個名
再行另一個term出黎, 計劃經濟+吸外資+半開放市場

邊到係政績，信仰來咋

佢哋個理論base係以建立小康社會作為施行社會主義嘅前設
呢啲小康社會嘅政論牽涉到意識形態 亦影響維尼嘅中國夢嘅威信

共狗死全家

P.S. 我覺得下下紅色大字加幾個眼訓表情真係好煩

平均主義同共產有乜分別

今年要實現GDP和城鄉居民人均收入比2010年翻一番，「並不意味所有地區、所有人屆時收入都要翻一番，更不意味不同區域、不同人群屆時都同步達到全國平均水平」
人唔笑狗都吠

全面小康是要先讓黨領導官員富起來,當然不能平均主義了.

江派表示食緊花生等你地lum

1000+

唔講政見
大陸d 黨文章真係好吸引人睇,
令人好投入

無論邊隻支那曱甴當權 支共都唔會變好

無諗過水準係差到咁

咪係，半杯水嘅概念，有1000已經好好，知足常樂

華生

6月4日又係姓趙都唔明

中國特色

如果強制壓低市場價格到每人可以1000蚊內買到樓,食餐飯用毫子計
咁都可以叫小康既

中共內鬥由1949年已經開始
點解文化大革命?唔係要破四舊,立四新
係要支旗

強仔咁講係安撫窮人，表達佢知道窮人有幾窮。
但大方向都係唔理佢哋架喇。
唔好比佢哋京劇呃到

習總：我都只係收幾千蚊人仔一個月，都食到肚滿腸肥， 一千蚊咪啱啱好

中國共慘黨內鬥好睇過宮廷劇
咩類型啲片都有,好睇過netflix

d 中文水準...

中產。全面中產

永帝未上任前，主席人工一早已加到萬幾，不過都係少過香港平均工資咁慳嘅！！！

都係少過一個香港散仔既ot錢

過兩年強仔涉嚴重違紀違法受查

仲有17人就脫貧啦

[行動POST]615全民放假悼念日

全面小康計13億嘅average囉 你班高官貪咁多 拉出嚟一定好靚一個男人同一個女人 一人有一粒睪丸

BeFair，其實共狗又冇做錯喎！！

貧富從來現實係相比較，"讓一小部分人先富起來"其實係進行式，即係窮人賺多$10，富人賺多$10萬先合乎佢設計！！

又或者更簡單D講，"讓一小部分人先富起來"咪即係"要令絕大部分人要相對窮"囉！！！

一開始都唔會比佢上台啦 小學生

共產黨唔係話平均月入三萬咩？
係時候共產下就真係全面小康了

唔通你就係堅春爽嘅其中一個

殺晒個6億人

咩叫共產黨？

全民少糠

屌佢老味 其實佢篇文有咩實質意義

李克強中指禁制原來真係想屌7習曱甴

殺
同我殺

屌你老母

入文集將來考試用，隨時香港考公墓員都要！！！

即係全部人脫離絕對貧窮

你知唔撚知支那Law讀乜？？？

唔知嘅打電話搵鼠王芬請教下！！！

6億都係男人，做雞點會冇1000

鬼唔知咩，但點都好過小學生啦,起碼叫有少少腦

民主集中制
一黨領導下的多黨民主合作制
社會主義市場經濟

1000蚊喺中國內陸好好使啦。租樓二三百，每日有30蚊使。早餐食包，2蚊個。晏就食麵，10蚊碗。夜晚食三餸飯10蚊。仲有8蚊淨，每日可買一包中南海

5毛定白癡？？？你數學合格過未？？？

係人民民主專政

好多人都知
係大陸人唔知自己地方有人搵得一千蚊

海瑞罷官

我地一齊努力做大個餅佢將來有錢齊齊分！

到真係有錢果陣
我係有話分 但係冇話平均分喎
呢度1000蚊 唔要就慳返

文革2.0
預計到李克強下場會好慘

未富先驕

強國官方文章就係唔想人睇得明
有幾混亂寫幾混亂
愚化人民，睇唔明就係對方深奧，政治野自己唔會明
就好似d小粉紅成鳩日掛響口邊，你平民憑乜野講政治，就係用呢d愚化工具整出黎

另外佢地班友著重咬文嚼字矯枉過正，習呢篇野成篇都係為左咬文嚼字，爭住定義所有野
其實寫得越模凌兩可越混亂，佢地既解釋權就越大，越有空間解釋，即係越可以講說話唔算數，騙子寫法

所以李克勤咪咁剋佢地憎，講野太清楚

已經睇到重點啦
佢地只要重新定義「小康」 咪可以解決所有問題
用小康取代貧窮, 支那已經輸入全面小康既年代

中國有六億人月收入高達1,000元人民幣

中文本來就係好多模棱兩可嘅詞句，加上共狗簡單事情複習化，以便隨時潛建斷章取義也！！

全面，但不平均....

現實獲得感係乜意思

由巨貪講貧窮問題，真係特別有意思。

共比黨員咋

隻隻字都識⋯⋯⋯

貧窮嘅時候都可以獲得要食草嘅現實嘅

真係好有意思㗎啫

你個名

雜種落定論「已經全面小康」
不過有啲甩漏要執執
（中國人所講嘅「補短板」）

你話係咪係囉
最緊要唔好轉個頭又話唔係

習帝說要小康 你便小康

個標題都唔知up乜鳩

我淨係諗起貧窮不是社會主義
慈悲不是憐憫對手
阿聯無情的審判咩咩咩郎心如鐵

叫cctv同公安一齊去農村，影住啲窮人問每個月有一千蚊係咪小康，滿唔滿足呀？ 大家都答係小康啦，好滿足，感謝黨

中國成功實現全面小康

啲蝗語真係睇到火滾
乜撚嘢量化指標, 現實獲得感

係真
但係支共點鬥都好，收你哋香港皮係共識

”現實獲得感” 應該同 "使用者體驗" 差唔多
你覺得小康咗, 就係小康㗎啦

呢D上司真係好鬼閪

我覺得李克強唔係好人
同佢同習係咪真心唔妥
係冇衝突

炮打司令部

李克強唔係一條友，團派的勢力硬撐。反正都係架空，當係擺設，習唔會介意

而美團9000億市值

劉少奇係國家主席同埋初期有勢

支持內鬥

兩個玩扯貓尾 又騙盡天下

小學雞學左mean同median 未
習小學好似連中文都唔識，1999

習近平想人均收入翻一番
如果$10000 -> $20000，個差額係$10000
$1000 -> $2000 ，個差額係$1000，易做好多
小學生想先拉低個baseline易做條數啫

定左唔改得 會大亂

無錯 總書記自己有一萬代億
加一億人=每人有一萬=小康

中國式，中國特色，富中國色彩
全部都好抽象

應該有幾億一千都冇

全中國冇人窮根本冇可能，條友其實係咪冇腦，全世界資源都不平均，同唔足夠，根本冇可能令到每個人都生活得好好

嗰d 咁嘅含家剷支共中文睇撚完都唔知噏乜

RAP 強仔

支那人精神比現實更窮

最慘係華國鋒，明明係毛澤東加周恩來接班人

做埋總理兼軍委主席，最後都畀鄧小平踢落台